basic calculus 有無人可以幫到我

可唔可以解釋下呢條rule係點運作
完全睇唔明個答案係點爆出黎

Chain rule

d完出面要乘多次d入面
咁d 2x+1就等於2

你唔明neutral log定唔識D？

D完neutral log之後入面2X 要D多次，你當substitute

兩個都唔明...
中學無學過

咁即係neutral log要點d

你將個2x+1轉做a
d完a之後要d多次x

死記就得

嗰個咩n

你Google左咩係chain rule先

好

睇緊 d natural log 同 chain rule

YouTube 啦，China rule 輕鬆

呢一part就開始唔明了

好

我要知點解，唔要死記爛做

chain rule,

u=2x+1
du/dx=2

df/du*du/dx=df/dx
df/dx=1/u *2
df/dx=2/(2x+1)

細階L 唔係大階I
L for log, n for natural
natural log ln

終於有人講

China rule

Diu ( chain)

咩意思...唔明
咩大階l 細階L

let 2x+1 = u,

then f(x) = ln(2x+1) = ln(u) = f(u)

f'(u) = 1/u du
&
du/dx = 2
du = 2 dx

then
f'(x) = f'(u) = 1/u du = 1/(2x+1) ．2 dx = 2/(2x+1) dx

ln個l係細階L唔係大階i

呢個緊要過chain rule

.... 咁log 同 natural log有咩分別

證明我真係咩都唔識

log係exp嘅inverse function (10^x, 2^x, e^x)
可以揀base 例如log_10, log_2, log_e
natural log即係用e做base
如果你冇寫base 跟default log就係natural log

即係咪首先要d左個log先，之後再乘翻d多次既x？

如果真係想知咩係e同log 同埋點解d完log會出1/x 有兩個方向

一係用limit定義e^x 用inverse function定義log
用e^x嘅property做1st principle發現d完出自己
再用implicit differentiation揾到d/dx(log x)=1/x

一係定義log(x)係int_1^x(1/x)dx (將1/x由1 in到x)
用log(e)=1定義e
再揾返e同log嘅properties出嚟

連登中小學補習功課討論區

口訣係d完出邊d入邊

唔好亂用大階L Log係complex log嚟

微分口訣:
左d右加右d左
一over下squared下d上減上d下
d出d入

咁呢個又係點....
右手邊個log係點走出黎架

想喊...會唔會畢唔到業架

有無咩Exercise可以做下

真係好撚basic

product rule,你不如重新由natural log開始學起,再學limit first principle,再學derivative啦,youtube好多片

你好似讀econ?
ug econ啲數咁淺 冇事嘅
係econometrics同mathematical econ有啲難度啫 唔take咪得
有心唔怕遲 中學數好快可以追返

佢好似expect你有take m1咁
一黎就ddddddd，都唔知d乜鳩

Substitute y = 2x+1
d/dx f(x) = d/dy (ln(y)) * dy/dx
= d/dy (ly(y)) * d/dx (2x+1)=
= 1/y * 2 = 2/(2x+1)

無take m1 2正常應該有bridging course 讀

無既要由頭開始學
可以睇khan academy

d前乘後加d 後乘前 ez af

d前*後= -8x^3*In3x
d後*前= 3*-2x^4 ？

唔啱窩

btw chain rule 我明左喇

你嗰個唔係In 32咩

定係3x

3x

d左佢變左3